# Rufus Homepage.
# Copyright (C) 2014 Pete Batard
# This file is distributed under the same license as the Rufus package.
#
# Pete Batard <pete@akeo.ie>, 2014.
# Ho Won Kim <howonkim@me.com>, 2019.
# Shinjo Park <i18n@peremen.name>, 2020.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Rufus Homepage 1.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: pete@akeo.ie\n"
"POT-Creation-Date: 2018-05-29 15:55+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2020-05-17 00:39+0100\n"
"Last-Translator: Shinjo Park <i18n@peremen.name>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 2.3.1\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"

#: index.php:91
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: index.php:123 index.php:258
msgid "Create bootable USB drives the easy way"
msgstr "간편하게 부팅 가능한 USB 드라이브 만들기"

#: index.php:229
msgid "Want to improve this translation?"
msgstr "번역을 개선하고 싶으신가요?"

#: index.php:250
msgid ""
"Placeholder for ads &mdash; Just like you, I wish this site could exist "
"without them..."
msgstr "광고가 들어갈 위치입니다. 별로 넣고 싶지는 않았지만..."

#. This is used display a screenshot of Rufus in your language (if available).
#. Simply replace the "en" with your language (or lang_REGION, such as "pt_BR"
#. or "zh_CN"), and I'll make sure a screenshot of Rufus in that language is
#. displayed then. Or you can leave the string untranslated to have the
#. English version displayed. Please make sure to keep the .png extension.
#: index.php:260
msgid "rufus_en.png"
msgstr "rufus_ko.png"

#: index.php:261
msgid ""
"Rufus is a utility that helps format and create bootable USB flash drives, "
"such as USB keys/pendrives, memory sticks, etc."
msgstr "Rufus는 USB 메모리 및 플래시 드라이브를 포맷하고 부팅할 수 있도록 만드는 도구입니다."

#: index.php:262
msgid "It can be especially useful for cases where:"
msgstr "이 프로그램은 다음 상황에서 유용하게 사용할 수 있습니다:"

#: index.php:264
msgid ""
"you need to create USB installation media from bootable ISOs (Windows, "
"Linux, UEFI, etc.)"
msgstr "부팅 가능한 ISO 파일(Windoows, 리눅스, UEFI 등)을 USB로 설치해야 할 때"

#: index.php:265
msgid "you need to work on a system that doesn't have an OS installed"
msgstr "OS가 설치되지 않은 시스템에서 작업해야 할 때"

#: index.php:266
msgid "you need to flash a BIOS or other firmware from DOS"
msgstr "DOS 환경에서 BIOS나 기타 펌웨어를 설치해야 할 때"

#: index.php:267
msgid "you want to run a low-level utility"
msgstr "로우포맷 유틸리티를 실행해야 할 때"

#: index.php:270
msgid "Despite its small size, Rufus provides everything you need!"
msgstr "Rufus의 크기는 작지만 필요한 모든 것이 들어 있습니다!"

#: index.php:271
#, php-format
msgid ""
"Oh, and Rufus is <b>fast</b>. For instance it's about twice as fast as <a "
"target=\"_blank\" %s>UNetbootin</a>, <a target=\"_blank\" %s>Universal USB "
"Installer</a> or <a target=\"_blank\" %s>Windows 7 USB download tool</a>, on"
" the creation of a Windows 7 USB installation drive from an ISO. It is also "
"marginally faster on the creation of Linux bootable USB from ISOs."
msgstr ""
"그리고 Rufus는 <b>빠릅니다</b>. ISO 이미지에서 Windows 7 설치 USB 드라이브를 만들 때 <a "
"target=\"_blank\" %s>UNetbootin</a>, <a target=\"_blank\" %s>Universal USB "
"Installer</a>, <a target=\"_blank\" %s>Windows USB download tool</a> 보다 약 두 "
"배 빠릅니다. 또, ISO 이미지에서 부팅 가능한 리눅스 USB 드라이브를 만들 때에도 더 빠르게 작동합니다."

#: index.php:272
msgid ""
"A non exhaustive list of Rufus supported ISOs is also provided at the bottom"
" of this page."
msgstr "이 페이지 아래에 나열된 ISO 이미지 이외에도 Rufus는 여러 종류의 ISO 이미지를 지원합니다."

#: index.php:277
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: index.php:278
#, php-format
msgid "Last updated %s:"
msgstr "마지막 업데이트 %s:"

#: index.php:280
msgid "Portable"
msgstr "포터블"

#: index.php:281 index.php:282 index.php:377
msgid "Other versions"
msgstr "다른 버전"

#: index.php:284
msgid "Supported Languages:"
msgstr "지원하는 언어:"

#: index.php:329
msgid "System Requirements:"
msgstr "시스템 요구 사항:"

#: index.php:330
msgid ""
"Windows 7 or later, 32 or 64 bit doesn't matter. Once downloaded, the "
"application is ready to use."
msgstr ""
"32비트/64비트 여부와는 무관하게 Windows 7 이상의 운영 체제에서 동작합니다. 다운로드만 하면 바로 사용할 수 있습니다."

#: index.php:331
msgid ""
"I will take this opportunity to express my gratitude to the translators who "
"made it possible for Rufus, as well as this webpage, to be translated in "
"various languages. If you find that you can use Rufus in your own language, "
"you should really thank them!"
msgstr ""
"Rufus 프로그램 및 이 웹 사이트를 여러 언어로 번역해 주신 모든 번역자분들께 감사의 인사를 드립니다. 사용하고 있는 언어로 "
"Rufus가 번역되어 있다면 해당 번역자에게 감사의 말을 전해 주세요!"

#: index.php:332
msgid "Usage"
msgstr "사용 방법"

#: index.php:333
msgid ""
"Download the executable and run it &ndash; no installation is necessary."
msgstr "실행 파일을 다운로드하고 실행하기만 하면 됩니다. 프로그램을 설치할 필요가 없습니다."

#: index.php:334
msgid "The executable is digitally signed and the signature should state:"
msgstr "실행 파일은 다음과 같이 전자 서명되어 있습니다:"

#: index.php:335
msgid "(v1.3.0 or later)"
msgstr "(버전 1.3.0 이상)"

#: index.php:336
msgid "(v1.2.0 or earlier)"
msgstr "(버전 1.2.0 이하)"

#: index.php:337
msgid "Notes on DOS support:"
msgstr "DOS 지원 참고 사항:"

#: index.php:338
#, php-format
msgid ""
"If you create a DOS bootable drive and use a non-US keyboard, Rufus will "
"attempt to select a keyboard layout according to the locale of your system. "
"In that case, <a target=\"_blank\" %s>FreeDOS</a>, which is the default "
"selection, is recommended over MS-DOS, as it supports more keyboard layouts."
msgstr ""
"DOS 부팅 USB 드라이브에서 미국 영어가 아닌 키보드를 사용해야 한다면, Rufus에서는 USB 드라이브를 만드는 시스템의 지역 "
"설정에 따라서 키보드 레이아웃을 선택합니다. 미국 영어 이외의 키보드를 사용해야 하는 경우에는 MS-DOS 대신 <a "
"target=\"_blank\" %s>FreeDOS</a>(기본값) 사용을 권장합니다. FreeDOS에서는 더 많은 키보드 레이아웃을 "
"지원하기 때문입니다."

#: index.php:339
msgid "Notes on ISO Support:"
msgstr "ISO 지원 참고 사항:"

#: index.php:340
#, php-format
msgid ""
"All versions of Rufus since v1.1.0 allow the creation of a bootable USB from"
" an <a target=\"_blank\" %s>ISO image</a> (.iso)."
msgstr ""
"Rufus 버전 1.1.0 이상에서는 <a target=\"_blank\" %s>ISO 이미지</a>(.iso)로부터 부팅 가능한 USB"
" 드라이브를 만들 수 있습니다."

#: index.php:341
#, php-format
msgid ""
"Creating an ISO image from a physical disc or from a set of files is very "
"easy to do however, through the use of a CD burning application, such as the"
" freely available <a target=\"_blank\" %s>InfraRecorder</a> or <a "
"target=\"_blank\" %s>CDBurnerXP</a>."
msgstr ""
"무료로 사용 가능한 <a target=\"_blank\" %s>InfraRecorder</a>, <a target=\"_blank\" "
"%s>CDBurnerXP</a> 등 CD/DVD 제작 프로그램을 사용해 CD/DVD에서 ISO 이미지를 생성하거나 필요한 파일이 들어 "
"있는 ISO 이미지를 쉽게 생성할 수 있습니다."

#: index.php:343
msgid "Frequently Asked Questions (FAQ)"
msgstr "자주 묻는 질문(FAQ)"

#. You are encouraged to add the translation for " (in English)." after
#. "HERE</a></b>" as the FAQ is only available in English
#: index.php:344
#, php-format
msgid "A Rufus FAQ is available <b><a target=\"_blank\" %s>HERE</a></b>."
msgstr "Rufus에 대한 자주 묻는 질문은 <b><a target=\"_blank\" %s>여기</a></b>(영어)를 참조하세요."

#: index.php:345
#, php-format
msgid ""
"To provide feedback, report a bug or request an enhancement, please use the "
"github <a target=\"_blank\" %s>issue tracker</a>. Or you can <a "
"target=\"_blank\" %s>send an e-mail</a>."
msgstr ""
"피드백을 남기거나, 버그를 보고하거나, 개선 사항 요청이 있다면 GitHub <a target=\"_blank\" %s>이슈 "
"트래커</a>를 사용하거나 <a target=\"_blank\" %s>이메일</a>을 보내 주시면 됩니다."

#: index.php:347
msgid "License"
msgstr "라이선스"

#: index.php:348
#, php-format
msgid ""
"<a target=\"_blank\" %s>GNU General Public License (GPL) version 3</a> or "
"later."
msgstr "<a target=\"_blank\" %s>GNU 일반 공중 라이선스(GPL) 버전 3</a> 이상의 버전으로 배포됩니다."

#: index.php:348
msgid ""
"You are free to distribute, modify or even sell the software, insofar as you"
" respect the GPLv3 license."
msgstr "GPLv3 라이선스의 규정 하에 이 소프트웨어를 배포, 수정 및 판매할 수 있습니다."

#: index.php:349
#, php-format
msgid ""
"Rufus is produced in a 100%% transparent manner, from its <a "
"target=\"_blank\" %s>public source</a>, using a <a target=\"_blank\" "
"%s>MinGW32</a> environment."
msgstr ""
"Rufus는 <a target=\"_blank\" %s>공개된 소스 코드</a>로부터 <a target=\"_blank\" "
"%s>MinGW32</a> 환경을 사용하여 100%% 투명한 환경에서 빌드됩니다."

#. You are encouraged to append the translation for "(in English)" after
#. "Changelog" as it is only available in English
#: index.php:351
msgid "Changelog"
msgstr "변경 사항(영어)"

#: index.php:380
msgid "Source Code"
msgstr "소스 코드"

#. Abbreviation for MegaByte
#: index.php:279 index.php:280 index.php:381
msgid "MB"
msgstr "MB"

#: index.php:382
#, php-format
msgid ""
"Alternatively, you can clone the <a target=\"_blank\" %s>git</a> repository "
"using:"
msgstr "또한 다음 명령을 사용하여 <a target=\"_blank\" %s>git</a> 저장소를 복제할 수 있습니다:"

#: index.php:384
#, php-format
msgid "For more information, see the <a target=\"_blank\" %s>github project</a>."
msgstr "더 많은 정보를 보려면 <a target=\"_blank\" %s>GitHub 프로젝트</a>를 참고하십시오."

#: index.php:385
msgid ""
"If you are a developer, you are very much encouraged to tinker with Rufus "
"and submit patches."
msgstr "만약 개발을 할 수 있다면 Rufus를 직접 수정해 보고 패치 파일을 보내 주시는 것을 적극적으로 권장합니다."

#: index.php:387
msgid "Donations"
msgstr "기부"

#: index.php:388
msgid ""
"Since I'm getting asked about this on regular basis, there is <b>no</b> "
"donation button on this page."
msgstr "기부 방법에 대해서 자주 문의를 받지만, 이 페이지에는 기부 버튼이 <b>없습니다</b>."

#: index.php:389
msgid ""
"The main reason is that I feel that the donation system doesn't actually "
"help software development and worse, can be guilt-inducing for users who "
"choose not to donate."
msgstr ""
"주된 이유는 기부 시스템은 실질적으로 소프트웨어 개발을 도와주지 않으며, 더 나쁘게 만든다고 생각하기 때문입니다. 또한 기부 시스템은 "
"기부를 안 하는 사용자들이 죄책감을 지게 하기 때문입니다."

#: index.php:392
#, php-format
msgid ""
"If you really insist, you can always make a donation to the <a "
"target=\"_blank\" %s>Free Software Foundation</a>, as they are the main "
"reason software like Rufus is possible."
msgstr ""
"만약에 진정 기부를 원하시면, <a target=\"_blank\" %s>자유 소프트웨어 재단</a>에 기부를 해서 Rufus와 같은 "
"소프트웨어가 만들어질 수 있도록 도와 주세요."

#: index.php:393
msgid ""
"At any rate, I'll take this opportunity to say <i><u>thank you</u></i> for "
"your continuing support and enthusiasm about this little program: it is much"
" appreciated!"
msgstr ""
"이 자리를 통해서 여러분이 이 작은 프로그램에 보여 주는 지속적인 지원과 관심에 <i><u>감사의 말</u></i>을 전하고 싶습니다."

#: index.php:394
msgid ""
"But please continue to feel free to use Rufus without any guilt about not "
"contributing for it financially &ndash; you should never have to!"
msgstr "Rufus 개발에 기여하지 않거나 금전적인 지원을 하지 않았다는 죄책감 없이 자유롭게 사용하시기를 바랍니다."

#: index.php:396
msgid "Speed comparison between Rufus and other applications"
msgstr "Rufus와 다른 프로그램들과의 속도 비교"

#: index.php:397
#, php-format
msgid ""
"The following tests were carried out on a Windows 7 x64 Core 2 duo/4 GB RAM "
"platform, with an USB 3.0 controller and a <a target=\"_blank\" %s>16 GB USB"
" 3.0 ADATA S102 flash drive</a>."
msgstr ""
"본 테스트는 Windows 7 64비트, 코어 2 듀오, 4GB RAM이 장착된 시스템에서 USB 3.0 컨트롤러에 연결된 <a "
"target=\"_blank\" %s>16 GB USB 3.0 ADATA S102 플래시 드라이브</a>에서 진행했습니다."

#: index.php:422
msgid "Non exhaustive list of ISOs Rufus is known to work with"
msgstr "Rufus는 아래 목록에 있는 것 이외에도 다양한 ISO 이미지를 지원합니다"

#. Please insert your language and name here.
#. If you want people to be able to e-mail you directly about this
#. translation, you can insert your name with something like:
#. <a href="mailto:pete@akeo.ie?Subject=Rufus%20Homepage%20translation">Pete
#. Batard</a>
#: index.php:477
msgid "English translation by Pete Batard"
msgstr ""
"한국어 번역: <a "
"href=\"mailto:howonkim@me.com?Subject=Rufus%20홈%20페이지%20번역\">김호원</a> 수정: <a "
"href=\"mailto:cheon7886@naver.com?Subject=Rufus%20홈%20페이지%20번역\">전민석</a>, <a"
" href=\"mailto:i18n@peremen.name?Subject=Rufus%20홈%20페이지%20번역\">박신조</a>, <a "
"href=\"mailto:jeonkiyong111@gmail.com?Subject=Rufus%20홈%20페이지%20번역\">전기요</a>"

#: index.php:478
msgid "USB icon by"
msgstr "USB 아이콘"

#: index.php:479
msgid "Hosting by"
msgstr "호스팅"

#: index.php:220
msgid "Change language:"
msgstr "언어 선택:"

#~ msgid "KB"
#~ msgstr "KB"

#~ msgid "Notes on UEFI & GPT support:"
#~ msgstr "UEFI & GPT의 지원을 위한 사항:"

#~ msgid ""
#~ "Since version 1.3.2, Rufus support UEFI as well as GPT for installation "
#~ "media, meaning that it will allow you to install Windows 7, Windows 8 or "
#~ "Linux in full EFI mode."
#~ msgstr ""
#~ "1.3.2버전 이상의 Rufus는 UEFI와 GPT를 지원합니다. 따라서 윈도우 7, 윈도우 8, 리눅스를 완한 EFI 모드에서 설치할 "
#~ "수 있습니다."

#~ msgid ""
#~ "However, Windows Vista or later is required for full UEFI/GPT support. "
#~ "Because of OS limitations, Windows XP restricts the creation of UEFI "
#~ "bootable drives to MBR mode."
#~ msgstr ""
#~ "하지만, UEFI/GPT지원을 위해서는 윈도우 비스타 혹은 그 이후의 운영체제가 필요합니다. 윈도우 XP의 경우에는 MBR 모드에서 "
#~ "부팅가능한 UEFI 드라이브를 만드는 것이 제한되어 있습니다."
